{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_002977",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2022-12-28",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "숭현서원지"
    },
    "text": "スンヒョン・ソウォン地 (숭현서원지)\\n\n大田広域市儒城区エキスポ路251番キル36(元村洞)\\n\n崇賢書院はチョングァンピル・キムジョン・ソンインスの学問と徳行を追慕するために建てられた書院です。16世紀後半に建てられたと推定され、1592年に国によって「崇賢」と名付けられました。仁祖19年(1641)にはイ・シジクとソン・シヨンを追加で祀るために書院内に別の建物が設けられました。壬辰倭乱で焼失しましたが、光海君1年(1609)に復元され、後にキム・ジャンセン、ソン・ジュンギル、ソン・シヨルなども追加で祀ることになりました。しかし、興宣大院君の書院撤廃令により、高宗8年(1871)に閉鎖され、復元されることはありませんでした。顕宗8年(1667)に建てられた碑石が、今も残されています。この書院では、ソン・ナムス(宋時烈)、ソン・ジュンギル(宋俊吉)などの儒学者が学問を講義し、この地域の学問の中心地として役割を果たしました。大田市はこのような由緒ある教育的な遺跡をより多くの市民が見学し学べるよう、1994年から復元を進めてきました。祠堂、講堂、東斎、書斎などが完全に整備され、かつての崇賢書院址の姿を再現しています。この書院は、儒林会館とともに先祖たちの忠節精神を称える教育の場としても活用されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "崇賢書院はいつ建てられましたか？",
            "answer": "崇賢書院は16世紀後半に建てられました。"
        },
        {
            "question": "崇賢書院はどのような学問と徳行を追慕するために建てられましたか？",
            "answer": "崇賢書院はチョングァンピル・キムジョン・ソンインスの学問と徳行を追慕するために建てられました。"
        },
        {
            "question": "崇賢書院は何年に国によって「崇賢」と名付けられましたか？",
            "answer": "崇賢書院は1592年に国によって「崇賢」と名付けられました。"
        },
        {
            "question": "崇賢書院は何年に焼失しましたか？",
            "answer": "崇賢書院は壬辰倭乱で焼失しました。"
        },
        {
            "question": "崇賢書院は何年に復元されましたか？",
            "answer": "崇賢書院は光海君1年(1609)に復元されました。"
        },
        {
            "question": "崇賢書院は何年に閉鎖されましたか？",
            "answer": "崇賢書院は高宗8年(1871)に閉鎖されました。"
        },
        {
            "question": "崇賢書院は何年に建てられた碑石が残っていますか？",
            "answer": "崇賢書院は顕宗8年(1667)に建てられた碑石が残っています。"
        },
        {
            "question": "崇賢書院はどのような学問の中心地となりましたか？",
            "answer": "崇賢書院はソン・ナムス(宋時烈)、ソン・ジュンギル(宋俊吉)などの儒学者が学問を講義し、この地域の学問の中心地となりました。"
        },
        {
            "question": "崇賢書院はどのような施設がありますか？",
            "answer": "崇賢書院には祠堂、講堂、東斎、書斎などの施設があります。"
        },
        {
            "question": "崇賢書院はどのように活用されていますか？",
            "answer": "崇賢書院は儒林会館とともに先祖たちの忠節精神を称える教育の場としても活用されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 410,
        "QA": 396
    }
}